<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>恶魔之魂 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E6%81%B6%E9%AD%94%E4%B9%8B%E9%AD%82/</link>
    <description>Recent content in 恶魔之魂 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E6%81%B6%E9%AD%94%E4%B9%8B%E9%AD%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>恶魔之魂重制版-boss战</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsboss/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsboss/</guid>
      <description>总结 boss都不算很难吧，也有不容易的，但是相对于血源这种，boss的难度降低多了。但是血源可以靠枪反打穿一切，所以只能说机制不同，感受不同。&#xA;第一个boss，百度才知道叫法拉克斯 作为第一个练手的boss，可以说是非常简单了。在第一关，遇到难打的敌人，给剑加火都是一个好办法，也暗示了这个boss怕火。之前刷小怪攒下的“油脂”可以用在这里，很快就杀死了。没有也没事，耐心一点，慢慢砍也砍死了。我就是慢慢砍死的。&#xA;建议打法：放风筝，把小盾牌怪引出来，一点一点的清理盾牌小怪，小怪的清理方式是从后面砍。清理小怪差不多了，可以砍几刀boss。不要贪刀，被小怪连续戳刺还是比较危险的。举着盾牌，只要有耐心，肯定一次过。&#xA;1、盾反并不好用。作为在血源里面用枪反解决所有问题的玩家，到了这里非常不适应。盾反的奖励并不好，也不太好抓准时机，最最重要的是有非常好的替代，就是举盾。是的，举盾就可以100%减伤害，只要关心体力槽就行了。&#xA;第2个boss，高塔骑士 确实很高大，攻击全面，包括砍，盾击，踩踏。而且还有辅助兵，一堆弩箭射手。但是打法套路十分明显，操作不好练几次也过了。&#xA;建议打法：当然不是正面啦，举盾也毫无意义，这个看体型就知道了吧！&#xA;先上楼，躲避远程魔法攻击，清掉弩箭兵。tips：弩箭兵在2楼，砍的时候如果掉下去比较麻烦，要去一楼同时面对boss，所以找好角度让他们在2楼就死掉。&#xA;清干净弩箭兵，boss就比较容易了。下楼梯就开始加速，一路冲到他脚下。然后不要着急攻击，观察他的盾击，盾击是360度无死角的，但是距离很短。躲过第一个盾击，就可使开始套路了。套路：盾击一下，上去砍3刀后脚跟。后退等下一次盾击，开始一种循环。&#xA;踩踏：踩就踩了，爬起来吃血，注意不要着急吃血，先躲避后续攻击，等盾击后的空闲吃血。当然能躲过踩踏更好，那你操作不错的。&#xA;砍脚跟多了boss会摔倒。倒下的时候，过去砍头，不要冲，冲会消耗体力，影响砍刀次数。&#xA;打完这个boss，后面的门是进不去的，去第二关刷怪啦～&#xA;铠甲蜘蛛，这个时候有火抗戒指就好了 到了第二关，辗转间行，就要打这个boss了。简直乏善可陈的boss。主要技能有吐丝减速配合火球磨你血，大镰刀切，吐一地火油烧你。&#xA;建议打法：举盾，这是一个最需要举盾的boss。打法非常单调，举起盾来Z形路线跑起来，躲过吐丝，冲到脸上就开始举矛戳它。大镰刀砍你就硬扛，根本不掉血，注意恢复体力即可。&#xA;吐火油杀伤力很高，打法就是它开始吐你就取消关注，转身开始加速跑，争取只被烧一次或2次不死就行，然后嗑药。再Z形路线跑回去戳它。一路过来的胖子怪固定送药，这个时候你兜里药应该挺多的。&#xA;来回几次就死了。升级一下武器，稍微带上几个血药，没有难度。&#xA;火焰潜伏者，喔喔真厉害 这应该是比较难的一个boss了，游戏劝退者。很多魂类的游戏初期都有这么一个初期就出现折磨玩家死去活来的角色。&#xA;血厚，十分灵活，攻击范围广，火焰伤害高。&#xA;逃课打法（注意蓝色箭头）：&#xA;进门前带上盗贼戒指，一进门就冲到蓝色箭头指的地方。这个boss眼神不是很好。带着盗贼戒指，很容易就被丢失了。如果被跟过来了，绕着几个柱子转，不要害怕，转几圈它就找不着你走开了。然后它会回到中间背对着你站住，你上去戳它就行了。一戳一跳一砸地，这个过程正好你退回去躲到柱子后面它又找不着你了。无限循环。&#xA;我尝试了前半段，但是由于武器实在太弱，十几下都到不了1/3的血，跑去干别的怪了。&#xA;普通打法：&#xA;去孤岛边缘地图，进去后打死第一个怪进门，可以看见燃烧的树后面的高地上有个红眼怪，它旁边的尸体上有圆月刀，打火焰潜伏者就比较容易了。&#xA;火焰潜伏者攻击方式其实很简单，摸索一下套路就行。&#xA;站位上，要绕着柱子站。&#xA;战斗上，靠近勾引一下，它冲过来基本就是一拳或者捶地，举着盾后退即可。如果是捶地，举着盾绕着走到它身边，中间挨打不必担心不怎么掉血，到身边之后举刀砍4刀。然后放盾恢复体力并且后撤，基本就是这个循环就过了。&#xA;中间如果血不够，绕着柱子站好处就来了，隔着柱子开始补血，基本上不会吃打。&#xA;龙神，真的瞎 龙神，我愿称之为本作最弱boss。直接讲套路。&#xA;建议打法：装备盗贼戒指，一路慢悠悠的走到第一个巨弩，一箭射一半血，然后继续慢悠悠走到第二个巨弩，一箭射一半血。剩下残血的龙神，也不会动了，等着你去戳它下巴，几下戳死了。&#xA;不过还是要注意一些地方的：&#xA;首先，躲在柱子后面才能不被看见，自己摸索一下地点。&#xA;其次，路上有挡路的障碍，装备翼矛并且双持，双持的翼矛攻击距离很远，掌握好距离戳碎路障，戳一枪退回来躲避视线再一枪路障就没了而且不会被龙神发现，这样一路就很安全。&#xA;第三，去往第二个巨弩的最后一个路障没有地方遮挡，冲过去砸开，继续全力前冲，火焰在你身后燃烧烧不到你。&#xA;最后，戳龙神下巴的时候它还是会稍微吐火的，不要傻傻站在那里，戳了就退。&#xA;审判者，嗯，鸟人 这个boss也弱爆了。攻击方式有大菜刀砍，大舌头扫。&#xA;建议打法：进去后先下一层楼梯，然后绕到对面稍微宽阔的地方，然后开始左右来回走，勾引他菜刀砍。砍一刀，你射一箭小鸟，锁定的射法100%命中，不要用弓，用弩，用弓瞄准太费时。&#xA;不要贪刀，连续2箭容易被菜刀砍，不要离他太远，太远了大舌头很烦人。&#xA;不用升级的弩箭，就可以一箭一箭射死它。差不多也就比龙神稍微难一点的boss。&#xA;乏善可陈的几个boss 污秽巨像&#xA;黄衣老翁&#xA;建议打法：根本弱到没有印象怎么打的了，基本上就是绕圈砍就行了，一把龙剑，架盾，偶尔吃血，就过了。&#xA;旧日勇士，他也瞎 哦。。。。这是个瞎子哈，跟龙神一样瞎。我不知道盗贼戒指是否有用，如果你发现他能找到你，就戴上盗贼戒指，我全程都么有被看见。&#xA;建议打法：对付瞎子当然是站他身后，等他出招了。他出一招，你去捅他屁股一下，就这么循环下去。&#xA;食人鬼 食人鬼是比较厉害的一个角色，危险要素基本都具备。&#xA;首先，他有冲撞，但是撞翻了你之后并不会补刀，所以爬起来根据情况补血就行；其次，他卡地形，在不算宽阔的桥上战斗，结合冲撞技能，我死的几次都是因为从桥上被撞下去了；血也比较厚，如果贪刀很容易被反杀；还有就是双人啦，打着打着，一个食人鬼变成二个了，不过两个都不太灵光，也没有组合技，各个击破即可。&#xA;建议打法：架盾闪避，远离桥边。基本上这个时候已经比较后期了，手里的兵刃已经比较高级了，没有特殊的技巧，就是躲攻击，上去砍2刀，退后，躲攻击。循环下来，耐心一些就磨死了。关注自己的体力条就行。&#xA;扩散尖兵 这个角色也是属于闪避为主的，一看体型就知道，架盾用处不大。不过这货也没有远程攻击，所以没啥危险。&#xA;建议打法：&#xA;绕，从屁股后面砍。躲，远离吸引出招，出了招后冲上去砍两刀，然后绕到屁股后面。闪避，因为攻击频率不高，闪避挺容易的。&#xA;建议这类角色都不要太初期去打，要基本在能够一击掉1/10血左右的时候去挑战。&#xA;愚者偶像 这个有点意思，她的攻击不高，但是分身连击也是会死的。而且杀死也没毛用。因为她的本体在外面的高廊上。&#xA;建议打法：&#xA;图快就进门前先上高廊，有一个玩沙盘的怪人，跟他聊天他完全没有攻击性，杀了他就可以杀死愚者了。&#xA;图好玩，就先打一会愚者，中间出来，是的应该是只有它可以在战斗中退出白色的门，出来杀死怪人，就行了。&#xA;在他门口有红灵入侵，打死就好。&#xA;风暴王 风暴王会发射批量的跟踪冰刃，身边还跟随着一批小蝙蝠，各个都会发射冰刃，攻击力都不低，被连击起来直接毙命。&#xA;但是其实有逃课打法。&#xA;建议打法：</description>
    </item>
    <item>
      <title>恶魔之魂重制版-初始</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsstart/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsstart/</guid>
      <description>从血源玩回来的玩家，开始刷恶魔之魂，感觉没有血源那么好玩，但是也非常值得购买。第一节先讲一下目前整体的注意事项：&#xA;1、盾反并不好用。作为在血源里面用枪反解决所有问题的玩家，到了这里非常不适应。盾反的奖励并不好，也不太好抓准时机，最最重要的是有非常好的替代，就是举盾。是的，举盾就可以100%减伤害，只要关心体力槽就行了。&#xA;建议：玩家改变习惯，开始举盾。&#xA;2、小怪都很凶，大boss反而简单。小怪一围基本就gg了，配合上恶心人的重来机制，很容易发生：一路杀到大boss，挂了，丢了很多积分（魂）在大boss那里，然后再也回去不了，路上不停的被小怪杀死。&#xA;建议：探索路线很重要，打开所有的地图基本都有捷径可以重返boss战。不要贪快不探路，攒了很多魂，被小怪杀死而全部丢失，很容易劝退。&#xA;3、体力槽。死得快往往是因为举盾的太开心结果体力耗尽连挨几刀。&#xA;建议：时刻关注体力槽，有些怪能够一下子消耗大部分甚至直接判定消耗全部体力槽，要翻滚或者后撤躲避。</description>
    </item>
    <item>
      <title>恶魔之魂重制版-基础战斗</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsbasicskill/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dsbasicskill/</guid>
      <description>第一幕，送死即可 1、升级指南。个人认为升级能力不如升级武器。曾经十分醉心于在血源里升级能力，然后什么都靠枪反+反手掏解决战斗，但是恶魔之魂里这招不好用。举盾+升级了的武器是比较安全的刷怪方式。&#xA;建议：先升级武器，很快材料就不足了，剩下的魂用来升级能力。&#xA;2、武器选择。作为近战选手，都还行，升级了就都够用，主要看帅不帅。很多人醉心于武器升级，刷稀有武器，完全没必要，影响游戏体验。&#xA;建议：铁盾+龙剑，刷过所有小怪。矿山部分用捡来的翼矛即可。升级了都nb。不用很多人推荐的圆月刀是因为丑。&#xA;3、宝石虫。超级好的东西，带着幸运戒指去杀。矿石大部分都来源于它。&#xA;建议：近战选手加速冲过去就砍，不要以为一定需要远程。每一关都可以刷2遍就消失了，boss死了之后会再出现一次（也许也是2次）。</description>
    </item>
    <item>
      <title>恶魔之魂重制版-第一章</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dschapterone/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/games/demonsouls/dschapterone/</guid>
      <description>小国之王-柏雷塔尼亚城门 前面的新手教程就不赘述了，该死就死推进剧情。&#xA;我选的“骑士”+幸运戒指，一般来说开局的赠品都选幸运相关肯定靠谱。因为是死过了，只有半血，路又很长，开局要小心受伤。&#xA;练手小怪，死它手里其实不奇怪&#xA;骷髅兵打法：举盾呗，前面的专栏我写了恶魔之魂举盾是一个非常友好的设定。举盾，等它一套连招结束，3刀左右砍死。这个铁盾是后面才能得到的，初始的盾牌也非常够用。&#xA;难点：会一起来好几个，耗尽你的体力就掉血了。练习练习走位吧。千万不要贪图盾反，我差点因为这个被劝退。&#xA;快捷路径&#xA;来到台上左边这里的门，本来是锁着的，从后面打开以后就是重刷的快捷路径了，里面有火油和拿着火剑的骷髅兵，小心一点。&#xA;练习过的蓝眼怪，我痴迷盾反死它手里好几次&#xA;蓝眼怪打法：标准持盾敌人的打法都一样，举盾向前，然后以它为圆心，向他盾的方向开始转圈，转到它背后就砍，来回几次就死了。不建议同时应对2只。&#xA;这只蓝眼怪后面的那个小门（不是它看守的那个）走下去，一路消灭骷髅怪，就能走到底打开上面说的捷径。建议先把这里打开。&#xA;掉下来2个&#xA;探索捷径的时候，有个平台可以出去，砍断2根铁链，就会掉下来2个人，身上有宝物。&#xA;这个蓝眼怪看守的就是通往boss的路了&#xA;打法没有什么奇怪，就是台阶上比较狭窄，可以采用冲上去砍一刀，退回来，再冲上去砍一刀的模式，慢慢结束战斗。它会跟着你跑，由于后面距离足够，完全可以放风筝搞死它。旁边有个弩箭兵，基本上不太会射到你。&#xA;获得翼矛的地方&#xA;翼矛十分有用，后面会多次使用到，这里有2个长矛兵固定掉翼矛，掉落率几乎100%。&#xA;这个地方在去到下面的城墙上龙喷火通道前的一段台阶。&#xA;这里有龙喷火诶&#xA;冲过去的话，会有巨龙喷火，帮助你消灭所有的敌人。但是很容易也把你带走，走的太浅龙不来，走的太深扭头就跑来不及，自己摸索一下吧。&#xA;小国之王-柏雷塔尼亚城门就没什么需要注意的了，boss战可以看我另外单独写的boss攻略。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
