<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>法环 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E6%B3%95%E7%8E%AF/</link>
    <description>Recent content in 法环 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E6%B3%95%E7%8E%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>法环-武器和技巧</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/games/eldenring/eldenringweapons/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/games/eldenring/eldenringweapons/</guid>
      <description>很多推荐的武器，经过实测，即使升级很高也不好用，可能是我的升级点数分配比较普通，与这些有特殊效果的武器不适配&#xA;另外，我的评价都只适用于普通小白玩家，主打一个剧情和游历，如果追求极致，可能不准确&#xA;最通用武器：巨星锤 对于不玩联网对战的人，刷怪和体验剧情，我推荐这把武器。&#xA;优点很多，缺点很少，对于升级点数要求也很随意，力量、敏捷、生命为主升级一下，跟保命升级策略不冲突。&#xA;1、带出血，很多打不动的boss，全靠挂buff干掉他，比如出血，比如腐败。其他的buff例如中毒、火焰什么的，感觉不太行。&#xA;2、打击效果好。法环中很多怪物是有硬壳的，刀剑效果很弱，锤类武器伤害高很多；相反对于无甲和轻甲的，锤也不降低伤害，所以用起来很通用。&#xA;3、建议使用战灰-祈祷一击。给自己加血，而且还有霸体，而且回血很多。&#xA;4、可以附魔：使用血焰刀刃后，大大提升出血效果。&#xA;最强武器：永罚大剑 谁能拒绝一把剑的招式，是跳起来从天灵盖把敌人插到地上，然后从敌人肚子里炸出剑的尖刺。更何况还有二阶段在自己周围的地面长出尖刺AOE伤害所有的附近的敌人？？&#xA;这把DLC才能拿到的大剑，是所有人型boss的噩梦，见到本大剑只有屁滚尿流的份。&#xA;只有少数的体型巨大的boss，不会被此剑戳的跪在地上，其他的都是强制性的被插到地上，然后倒下，然后等待他的是你第二次发动技能。&#xA;最佳开荒武器：猎犬长牙 这个武器有这些好处：&#xA;1、入手早，在初期就能入手。&#xA;2、要求低，对于其他的大剑类武器，对力量和敏捷的要求低。&#xA;3、攻击力高，升级后的攻击力可以一直在最前列，是一把可以从初期用到毕业的武器。&#xA;4、战灰好，自带的战灰分2个阶段，第一个阶段伤害后会后撤脱离战场躲避伤害，如果发动第二阶段会前窜施加攻击。使用灵活，伤害高。&#xA;5、可以附魔：很多特殊武器都不可附魔，但是它可以。使用血焰刀刃后，大大提升出血效果。&#xA;最佳战灰：祈祷一击 这个简直是仿生泪滴保命护身符，因为仿生泪滴没有什么有效的回血方式，在boss战中，如果boss输出很高，很容易就死了，起不到肉盾的用处。&#xA;这个时候，如果给泪滴的武器是战灰是祈祷一击的巨星锤，你就会看到一个对着boss贴脸开大，屹立不倒的泪滴。&#xA;最佳携带物：生肉丸、温热石 这2个都是不可制造的，记得千万不要自己用了，这个是给仿生泪滴的&#xA;带了生肉丸的仿生泪滴会吃它来回血，也会放置温热石来回血，这2个都能有效的为它续命，为你提供更长命的肉盾。&#xA;而你自己不用，是不会造成消耗的。&#xA;最佳泪滴：仿生泪滴 对于近战选手，仿生泪滴可以提供一个比自己输出降低一些，但是防御高很多的替身。&#xA;拥有同样的武器，同样的装备，同样的携带物，如果给法杖、或者印记，还可以释放法术。释放法术不耗魔，释放技能不耗魔，使用携带物不消耗，没有体力限制，除了骤死不中任何buff。&#xA;这样一个肉盾，可以让你周旋，伺机输出，找机会回血，大大提高了自己的生存时间，有了仿生泪滴，所有的boss都下降3个难度。&#xA;当然，仿生泪滴的获取，是比较靠后的事情了，所以为泪滴升级的材料记得不要随意浪费。&#xA;在它之前，初期使用3只狼的泪滴，可以用很久。&#xA;对于法师选手，可能自己的复制品也太脆了。所以可以选择大盾兵骨灰，5个大盾兵几乎拥有坚不可摧的防御，而且会围住boss动弹不得，让你在后面尽力输出。&#xA;最佳盾牌：黄铜盾、黄金树大盾 盾牌的物理防御100就可以实现面对攻击只掉体力不掉血，防御强度越高对体力消耗越少。这2个决定了盾片的基础好坏标准。&#xA;对于近战选手，防御强度到一定程度后体力都是很够用的，可以硬扛一整套boss的攻击，所以物理防御的价值就更高，必须是100，另外就看boss的类型，选择魔法攻击的抗性了。&#xA;黄铜盾入手很早，物理100，升级之后防御强度也不低，可以一直用到最后。缺点主要是不好看，和魔抗不高。&#xA;黄金树大盾，对于圣属性的伤害实在是防御值太高了，在打DLC的终极boss拉塔恩的时候，只有它可以保护你，因为拉塔恩有全屏的圣属性魔法攻击，每一次的物理攻击还都附带超高的圣属性伤害。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
