<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>旅游 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/categories/%E6%97%85%E6%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 旅游 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/categories/%E6%97%85%E6%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>临安-旅游篇</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/linan/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/linan/</guid>
      <description>路线图 时间：2024年5月3、4、5日。&#xA;我们去临安的山里度假，五一的时候。&#xA;从上海浦东出发，去临安的山里接近300公里，我的标准续航特斯拉刚好cover，于是就出发了。&#xA;一路根据路况调整过路线，最终选择的穿过杭州的线路，还在临安市下了高架吃了顿饭。最后离开临安市进入山区的山路真的是十八弯，风景不错，风险也不小。&#xA;去是早上7点出发，中午在临安市内吃饭，2点左右到了民宿。回是吃了早饭9点多出发，12点在嘉兴高速服务区吃午饭，下午3-4点多到家。全程比较随意，没有赶路。&#xA;住宿在民宿 之后在山里简单的溜达一下观察的结论，这个民宿算得上是比较新也比较好看的民宿了。价格当然也不便宜，平均在一日1000块一间房。&#xA;民宿的建筑结构大抵上是一个民宅的形式，一层中间是餐吧，一侧是一个沙发休息区，另一侧是2张大圆桌+3-4个四人桌的餐饮区，通过一些木墙隔离，整体设计还是比较好看的。&#xA;二楼开始是住宿，一共也只有3层，目测最多10间房子。&#xA;建筑体之外的面积也比较大，房子前面是一个营火区，摆放椅子遮阳伞等可以烧烤；旁边是停车场；停车场的另一侧是娱乐区，也有一个烧烤区和一些游乐设施，以及扎帐篷的驻营地。&#xA;停车场大概可以停10辆车左右，铺放的是鹅卵石。&#xA;建筑体后面是山坡，山坡上全都是竹林。开辟了挖竹笋区和养殖区，养了一些兔子、鹅。以及一个水池，有很多的锦鲤。&#xA;整体民宿的入口是一座桥，下面的溪水也开发成了一个娱乐地点。包括桥下挂了秋千。&#xA;挖竹笋 作为一个东北人，挖笋这事确实第一次干。作为民宿的一项增值娱乐，房东带着娃们一起挖笋。真没想到也就不到20平的竹林挖笋区，能挖出一篮子的竹笋来，而且据说前几天刚挖来一波。&#xA;孩子们挖的超级开心，许多钱挖了2根。&#xA;回家之后，我丈母娘还把图中这根笋炒菜了，很苦涩，即使按照网上的说法进行了热水抄，依然苦涩。&#xA;聚餐 吃饭并不包在住宿里，自己付费保证了菜品的质量，总体口感还是不错的。也提供一些民宿特色的饭菜，比如：竹筒饭、叫花鸡等，确实是在外面的火堆里烤熟的，可以进行参与制作。&#xA;我们这次是3家聚会，6大人+4小孩。3个男同胞自己带酒来喝，第一天晚上3瓶茅台，第二天白天一箱啤酒，晚上2瓶五粮液，大醉酩酊。&#xA;景点 从民宿出来继续进山不远就有名为“太湖源风景区“的旅游景点，我本来找好了机会带娃去爬山，但是因为小伙伴还没有起床，我娃也不愿一个人去，只能作罢。&#xA;早上略微有雨，不久放晴，如果爬山正好在山巅看到放晴后的群山风景，有点可惜了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>桐庐-旅游篇</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/%E6%A1%90%E5%BA%90/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/%E6%A1%90%E5%BA%90/</guid>
      <description>路线图 时间：2024年7月28-29.&#xA;我们去桐庐玩水，趁孩子暑假。&#xA;从上海浦东出发，去桐庐的山里超过300公里，有了上次临安的经验，这次信心满满。&#xA;本来的计划是在杭州吃一顿中午饭，毕竟距离有点远了，但是跟同行的邻居商量后，直接开到桐庐县，在桐庐吃午饭。&#xA;这个方向走杭州绕城高速是合适的，我们再一次绕过杭州前进。大概早上7点半出发，12点到了。&#xA;住宿在亚朵 我们住的桐庐的亚朵酒店，在桐庐银泰城旁边，我们到了桐庐先去银泰吃饭，2家人吃的铁板烧，顺便在楼下的特斯拉超冲把电充好。然后去亚朵入住。&#xA;这里要表扬银泰，在杭州周边，银泰就是高级商场的标志，去银泰基本可以搞定比较靠谱水准的餐饮和娱乐。&#xA;在亚朵换好衣服，马不停蹄的就奔去雅鲁漂流。开车过去1个小时多一点，办理好手续，开始排队大概2.30，这边3点就不再卖票了。&#xA;雅鲁漂流 雅鲁漂流是我们此行的主要目的，本来我们自家的计划，是漂流之后直接去千岛湖自驾环湖，毕竟千岛湖这么远以后也不来了。但是跟邻居一起，就改成了漂流+乐园的攻略。&#xA;其实这几天台风过境，我们还非常担心，漂流如果赶上大雨咋办。后来想了想反正都是水，下雨就下雨吧。&#xA;不过运气非常好，天气蓝天白云，漂流的很美。而后面几天去的朋友，正赶上台风，好家伙简直是逃难的体验，台风天的漂流还是很可怕的。&#xA;一路漂流也没晒到太阳，可以说这个漂流是很好的一次体验。&#xA;OMG心跳乐园 OMG心跳乐园非常好玩，也很贵就是了。跟迪士尼什么不同，它里面的内容是串联起来的，玩一圈就结束了，不允许对某个项目单独重新玩。这么算起来，300一个人的门票就很贵了。&#xA;大奇山 总体来说，一般。网上的评价很好，但是其实跟我们想要的不一样。总体来说，山上可玩的地方太少了。缺少平台，景观点这些地方。因为它主体上，竟然是一个玩水的山。山上有一条很大的水道，中间很多池子可以玩水，可是最近水少，失去了主体的项目。我们只是单纯的爬了个山，没有太多意思。不过2个小朋友坚持登顶，还是值得表扬的。 上山下山全靠腿，没有下山缆车，差评。下了山，赶紧回酒店躺平一个小时，算是活了过来。然后赶紧驱车回上海。5个小时回到了家。洗洗睡了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>长白山-旅游篇</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/changbaishan/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/changbaishan/</guid>
      <description>北坡旅游路线图 时间：2024年6月5-6日。&#xA;鉴于我本来就是吉林人，所以路线很简单就是从吉林市火车站乘坐高铁到长白山高铁站。&#xA;其实从长白山高铁站到真的长白山，还有100公里以上的距离，这个情况难倒了很多外地游客如何选择。然而想太多，长白山高铁站位于二道白河市，去长白山的集散中心就在市里，这是唯一可以去长白的办法，也就是必须从集散中心乘坐统一的大巴车进入长白山。当然，这仅局限于北坡，其他坡我没去过。&#xA;其他的选择在攻略上可以看到一些住宿在长白山，这些酒店我没有仔细研究，我的理解就是还是要从集散中心走的，因为一路没有看到一辆私家车。&#xA;二道白河市是很典型的围绕长白山旅游建设的城镇，核心企业只有一家：长白山集团，垄断了当地所有的吃穿用行的产业。&#xA;所以建设的并不好。饮食没有什么大品牌，菜系也非常单一的铁锅炖和韩式烧烤；出行出租车不便宜；本地特产看不出来有什么算得上是特产，完全没有购买欲望。&#xA;住宿也很简陋，完全没有高端酒店，哪怕一家都没有。长白山上的酒店很贵，二道白河酒店很low。&#xA;购票攻略 火车票，从吉林过去98块高铁。&#xA;长白山门票，长白山客车票，长白山天池车票，共计大约300元。成人需要这3张票，其中的门票可以选择学生票和老人免票。购买方式非常单一，必须从长白山微信小程序进行购买。&#xA;这3张票如果没有使用，都是可以退的，不用担心。&#xA;长白山上山最晚的一班车是2.30-3.30的，所以最晚进山就是这个时候了。因为路途遥远，最晚进山必然错过很多景点，要慎重。&#xA;上午进山当然是比较好，但是也比较人多。&#xA;还有一个风险就是长白山天池位于2667米的高度，天气多变，很容易就关闭了。连续几天都上不去也是很正常的。所以去长白山旅游是有很大的运气成分的。&#xA;游玩攻略 长白山的旅游顺序是从上而下的。先坐车进入景区，大概50分钟车程，然后换车登顶，大概15分钟。登顶之后就是美绝天下的天池了。看完了天池才是一路返回的路上，游览长白山其他风景。&#xA;这里我的选择是在最后一个班次进山，4点前完成游览天池，好处是人少，拍照非常方便。我们还运气好赶上了蓝天白云，碧蓝的天池非常清晰。&#xA;代价就是下山的景点基本没看，但是我这次的特点是有老人，而且是腿脚不好的老人，所以这个取舍就很实际。&#xA;其他的景色随便搜索一下小红书都能看见，个人觉得虽然都是真山真水但是也真的是原始无味。比如下面这个瀑布：&#xA;虽然好看，但是周边除了一条步道，啥也没有，无服务，无餐饮，孤零的的景色可不值得这跋山涉水。&#xA;餐饮 一切从简啦，延边出名的黄牛肉可以吃吃，有一家叫“小黄牛”的店，牛肉汤很难吃，但是黄牛肉不错。&#xA;吃了石锅饭，那都一样的味道。&#xA;住宿 我住的速8酒店，真的是便宜，3张床的房间，一晚上只要255。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
