<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 工作 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/categories/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记录一些常用的电脑小技巧</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/bolg/%E7%94%B5%E8%84%91%E6%8A%80%E5%B7%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/bolg/%E7%94%B5%E8%84%91%E6%8A%80%E5%B7%A7/</guid>
      <description>长图打印 如果是普通长图，可以用excel来打印，excel打印的时候选择取消，会自动在excel标线出打印的范围，根据需要拉伸图片，然后打印，就可以打印出目标的分页长图了。&#xA;更好的办法是使用photoshop，通过选择功能，框选住第一页打印的范围，CTRL+C+V，就会自动新建图层并只包涵复制的部分其余为透明；然后选择只显示当前的图层，然后打印，就会只打印当前图层的内容，在打印页面调整参数，就可以实现打印第一页。其他页类似。&#xA;当然，最简单的方式，是打开图片，直接用微信截图，按照A4的大小截图，直接打印图片。</description>
    </item>
    <item>
      <title>采购专家评审</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/works/procurement/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/works/procurement/</guid>
      <description>设备采购评审 作为单位业主代表参加了几次IT设备采购的招标会，总结一下IT采购类项目的招标评审经验：&#xA;1、评审以外部专家为主，作为采购单位，会派任一位业主代表也作为评审员，我几次参加都是以这个角色参加。&#xA;2、采购为委托外部专业单位招标采购，我司委托的是“上海国际招标”，www.shabidding.com，登陆网址可以完善个人专家信息，我的理解是可以作为独立人参与外部评审并赚取报酬。&#xA;3、作为业主代表，不需要太多发言，只要全程把握评审的专业程度和公平公正即可。&#xA;具体的评审技巧记录如下：&#xA;1、IT设备采购，价格是核心要素，得分主要点。因为IT设备往往会出现多个甚至全部竞标商都是二级代理商，提出的竞标产品都是同一设备生产商提供的情况，当发展这种情况，基本价格决定一切。&#xA;2、IT设备采购，基于理由1，使得服务水平成为考察的另一个主要点，服务水平基本都能承诺7·24·365，以及2小时到现场，但是根据招标单位的要求，会有差异。比如招标单位对投标商在招标单位所在地必须有办公地址，并予以文件证明会有要求，这种情况查看标书中相关的点对点应答内容就很重要。&#xA;3、同样着眼于服务水平，招标单位所在地的服务人员数量是衡量水平的标准，而人员数要看竞标商的服务人员数量，原厂人员数量毫无评审价值。&#xA;4、IT设备采购，竞标商的服务案例是考察的一个点。要注意同服务人员一样，需要看到竞标商的成功服务案例，原厂服务案例毫无评审价值。采购单位对于服务案例往往有详细的个性化要求，比如必须是同行头部单位的xx个服务案例，要必须仔细核对标书中的案例章节。&#xA;5、采购标准中的公司实力，看注册资金就足够了，根据注册资金，将竞标商分为几个档次，同档次给同分数，这个原则适合多个标准的打分。&#xA;总结： 一切按标准来，如果标准模糊，必须通过商讨，形成采购委员会达成一致的标准后，进行评判。坚决杜绝各判各的、评审员自己把握的采购流程。&#xA;软件采购评审 1、软件采购，投标的也都是代理商，国产软件采购很少见到。&#xA;2、代理商背后的软件提供商，一般都是同一家，因为在软件采购的时候往往目标很明确。&#xA;评审技巧：&#xA;1、关于软件的授权，为了避免纠纷，一般会要求代理商必须有软件的售卖授权，而且最正确的应该是原厂商对本次采购的授权，授权文件中标明了采购对象和本次合同标号。&#xA;2、对于国企、央企等公司，办公往往采用封闭网络环境，所以采购的软件，必须具备在封闭内网环境独立运行的能力，这个要求很多境外软件往往并不具备，要严格检查标书响应的阐述内容。&#xA;3、在国产化的道路上，使得很多公司要求软件必须能够在国产硬件上运行，这个要求很多境外软件往往并不具备，要严格检查标书响应的阐述内容。&#xA;4、在国产化的道路上，使得很多公司要求软件必须使用国密算法，这个要求很多境外软件往往并不具备，要严格检查标书响应的阐述内容。&#xA;5、软件代理商，很多都并没有一级代理资质，往往会在中标后使用转包的模式交由其他公司提供产品和服务，这个要看业主的要求，严格的业主为了避免纠纷，会要求出具不转包承诺书。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
