<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>读书笔记 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
    <description>Recent content in 读书笔记 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《数字化转型架构》阅读笔记</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/works/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E8%BD%AC%E5%9E%8B/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/works/%E6%95%B0%E5%AD%97%E5%8C%96%E8%BD%AC%E5%9E%8B/</guid>
      <description>公司以数字化转型为核心动力，作为唯一的技术部门，要把数字化转型的工作研究一下。&#xA;学习书籍，记录心得。&#xA;数字化转型的背景 线上线下的边界越来越模糊；人群、产品、场景在数字化的影响下越来越同质化。&#xA;市场的竞争，不再以产品质量竞争为中心，而转移为客户服务和客户触达的竞争。产品已经大差不差了。&#xA;看似技术问题的数字化转型，其实是企业架构转型的延伸。只是因为技术的壁垒，使得只能由技术人员来逆向主导。&#xA;数字化转型的目标 1、以客户服务为中心，以触达为途径，而不再是以产品为核心了。所以不转型的公司未来只能死。&#xA;2、大数据分析反哺业务规则制定，强化以客户服务为中心；智能化改进生产流程，降低触达成本；数字化和云，让研发跟上市场。&#xA;3、架构转型是数字化转型的抓手。企业架构先改，然后是技术架构按照企业架构进行改造。&#xA;4、架构改了，才可以着手进行数据转型和it技术转型。&#xA;企业架构设计 1、企业架构的本质，是企业地图，描述了组织的结构和工作方式，指导了业务和技术变更的路线规划。&#xA;2、企业架构框架，是如何描述企业架构的一种方法论，是一种模型，照着这个模型，把模糊的企业状况，分解和梳理为企业架构。&#xA;3、企业架构内容包括：业务架构、应用架构、数据架构、技术架构。&#xA;4、企业架构方法论，包括4个部分：企业战略计划、企业架构规划、项目实施管理、架构运营治理。方法论为企业架构的内容增加了战略指引，项目和运营。&#xA;5、企业战略分为：业务战略和技术战略。业务战略通过业务架构来落实，技术战略通过应用架构、数据架构、技术架构来落实。&#xA;6、企业架构的现状和演进方向，是企业当前战略转化成具体项目的重要依据。&#xA;7、业务架构阐述企业的业务能力、业务流程、业务逻辑；应用架构阐述领域分析、功能识别、服务分析；数据架构关注数据模型和数据分布；技术架构描述技术选型和技术体系（研发体系和运维体系）。&#xA;8、业务能力和业务流程，加上数据价值，是企业的核心资产。&#xA;9、组织适配改造，是数字化转型坚持到成功的护卫。&#xA;业务架构设计 1、业务架构的关键要素：商业模式、价值链、业务能力、业务流程、业务平台、组织架构。&#xA;2、商业模式核心组成：创造价值、传递价值、获得价值。&#xA;3、价值链分析是获得企业盈利方向和成本部门的方法。&#xA;4、业务能力的分析，自上而下需要强力领导支持，否则容易有部门墙；自下而上耗时多，而且容易自吹自擂；上下双向管理成本高；业务能力要关注对错，而不是关注谁做。&#xA;5、把业务能力组合起来，实现场景业务目标，就是业务流程；把业务流程拆分，形成公共能力和专属能力，就是业务能力；业务能力和业务流程共同决定了组织架构。&#xA;6、业务架构设计的方法很经典，看书。&#xA;应用架构设计 1、应用架构的核心是建模，才能把业务层面的能力和流程，转化为系统层面的服务与应用。&#xA;2、应用架构的发展顺序：集中式架构、分布式架构、事件架构、微服务、云原生。&#xA;3、应用架构设计的核心方法论：领域驱动设计。一般划分为：核心域、通用域、支撑域。&#xA;4、领域驱动设计的几个价值观：抽象、无状态、自治、幂等、最终一致性、&#xA;5、应用架构与产品，以及解决方案是完全不同的东西，后者是商业的内容，采用商业活动（如营销）来展开。但是应用架构为他们提供支撑能力，并被其影响而变更。&#xA;数据架构设计 1、数据架构设计的核心是数据模型、数据分布和数据治理（标准化）。&#xA;2、数据模型的来源是领域设计，领域模型和相应的服务抽象形成数据模型。&#xA;3、最终一致性是数据分布的重要标准。&#xA;4、多种类型数据库并用的业务诉求，促进了数据的分类和分层，进一步推动了数据API的发展。&#xA;技术架构治理 1、技术架构的表现形式是架构制图，是IT系统的技术标准、原则和最佳实践。&#xA;2、技术架构的主要关注点：流量调度、服务治理、监控体系、消息队列、微服务框架。&#xA;3、技术架构从公司角度是业务架构的支撑，重点是业务功能和业务流程；从技术部门角度，非功能性指标才是价值所在。&#xA;云原生架构 1、云原生的终极目标其实是函数托管，由云提供托管环境，函数/代码由开发人员开发后提交到云，由云负责运行和管理。实现方式可以参考flink的算子模式。&#xA;2、上云（不一定是云原生了）后的应用，交付从代码包变为镜像。以此为标志，云原生的改造，背后是软件研发模式和企业IT架构的变革。&#xA;3、云上常用的基础服务：日志分析、流量管理、健康检查、优雅关机、自我修复、弹性伸缩、API模式的存储、密钥管理、状态统一管理、参数统一管理、持续集成、持续部署、&#xA;4、云的优势：可观测性、可编排性、环境稳定性（容器模版都一样）、&#xA;云原生实践 1、一个重要理念：一切都是资源。&#xA;2、资源的编排：事件、阶段、状态、钩子。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
