<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>东北 on 许 文 的 小 站</title>
    <link>https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E4%B8%9C%E5%8C%97/</link>
    <description>Recent content in 东北 on 许 文 的 小 站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://shilaAtGit.github.io.git/tags/%E4%B8%9C%E5%8C%97/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>长白山-旅游篇</title>
      <link>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/changbaishan/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://shilaAtGit.github.io.git/travels/changbaishan/</guid>
      <description>北坡旅游路线图 时间：2024年6月5-6日。&#xA;鉴于我本来就是吉林人，所以路线很简单就是从吉林市火车站乘坐高铁到长白山高铁站。&#xA;其实从长白山高铁站到真的长白山，还有100公里以上的距离，这个情况难倒了很多外地游客如何选择。然而想太多，长白山高铁站位于二道白河市，去长白山的集散中心就在市里，这是唯一可以去长白的办法，也就是必须从集散中心乘坐统一的大巴车进入长白山。当然，这仅局限于北坡，其他坡我没去过。&#xA;其他的选择在攻略上可以看到一些住宿在长白山，这些酒店我没有仔细研究，我的理解就是还是要从集散中心走的，因为一路没有看到一辆私家车。&#xA;二道白河市是很典型的围绕长白山旅游建设的城镇，核心企业只有一家：长白山集团，垄断了当地所有的吃穿用行的产业。&#xA;所以建设的并不好。饮食没有什么大品牌，菜系也非常单一的铁锅炖和韩式烧烤；出行出租车不便宜；本地特产看不出来有什么算得上是特产，完全没有购买欲望。&#xA;住宿也很简陋，完全没有高端酒店，哪怕一家都没有。长白山上的酒店很贵，二道白河酒店很low。&#xA;购票攻略 火车票，从吉林过去98块高铁。&#xA;长白山门票，长白山客车票，长白山天池车票，共计大约300元。成人需要这3张票，其中的门票可以选择学生票和老人免票。购买方式非常单一，必须从长白山微信小程序进行购买。&#xA;这3张票如果没有使用，都是可以退的，不用担心。&#xA;长白山上山最晚的一班车是2.30-3.30的，所以最晚进山就是这个时候了。因为路途遥远，最晚进山必然错过很多景点，要慎重。&#xA;上午进山当然是比较好，但是也比较人多。&#xA;还有一个风险就是长白山天池位于2667米的高度，天气多变，很容易就关闭了。连续几天都上不去也是很正常的。所以去长白山旅游是有很大的运气成分的。&#xA;游玩攻略 长白山的旅游顺序是从上而下的。先坐车进入景区，大概50分钟车程，然后换车登顶，大概15分钟。登顶之后就是美绝天下的天池了。看完了天池才是一路返回的路上，游览长白山其他风景。&#xA;这里我的选择是在最后一个班次进山，4点前完成游览天池，好处是人少，拍照非常方便。我们还运气好赶上了蓝天白云，碧蓝的天池非常清晰。&#xA;代价就是下山的景点基本没看，但是我这次的特点是有老人，而且是腿脚不好的老人，所以这个取舍就很实际。&#xA;其他的景色随便搜索一下小红书都能看见，个人觉得虽然都是真山真水但是也真的是原始无味。比如下面这个瀑布：&#xA;虽然好看，但是周边除了一条步道，啥也没有，无服务，无餐饮，孤零的的景色可不值得这跋山涉水。&#xA;餐饮 一切从简啦，延边出名的黄牛肉可以吃吃，有一家叫“小黄牛”的店，牛肉汤很难吃，但是黄牛肉不错。&#xA;吃了石锅饭，那都一样的味道。&#xA;住宿 我住的速8酒店，真的是便宜，3张床的房间，一晚上只要255。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
